《蘋果》直擊 中興死寂等變天 大堂標語：以合規為戰略基石

2018年06月15日

《蘋果》直擊
中興死寂等變天
大堂標語：以合規為戰略基石

■中興總部大堂標語強調經營合規。

【本報訊】中興通訊6月8日與美國商務部簽和解協議後，對中興持生殺大權的美方監察員將進駐，中興成首家被美國監管國企，公司面臨變天。本報記者昨再訪中興總部，見公司仍未恢復出貨，員工關心話題除美方處罰外，離職管理層去向亦是焦點，有員工指相信黨員幹部不會被開除。

記者昨再訪中興，先到位於深圳南山區高新科技園內的總部，大堂電子標語已換成「以合規為戰略基石的決心絕不動搖」，對比上月30日的「萬眾一興，堅定信念，迎接黎明的曙光」，顯示獲美國「放生」後中興向外強調經營合規，並上升到戰略基石地步。記者在園區外門向員工提出採訪要求，但遭到拒絕。在總部出貨場，仍沒任何貨車出入，停泊的貨車較上月所見更稀落，亦沒裝卸貨迹象，顯示在過去半個月仍未恢復出貨。

內地廠家不敢下定單

根據和解協議內容，中興需向美國商務部在6月8日起的60日內支付10億美元，及在90日內支付額外的4億美元罰款至託管賬戶，美國才能解除禁令。由於美國商務部尚未公佈收到款項，即禁令現時仍生效。中興在和解後仍未出貨，顯示內地廠家仍在觀望，待禁令解除後才敢下定單。

其後記者再到位於深圳西麗區的中興通訊產業園，該處為中興的主要生產基地，午膳時員工飯堂再次充斥關於公司的話題。有員工表示，「今次挺過去了，以後也很大影響」。和解協定要求中興更換全部董事會成員，解僱所有現任高級副總裁及以上的高層領導、及其他涉違規管理人員，料將有大批高層被炒。不過有員工仍認為，「我們算是國企，那些黨員幹部應該不會被開除吧」。

目前中興最大股東為中興新設備公司，佔股30.34%，背後股東包括西安微電子所、航天科工集團等，故常被視為國企。

中興股價昨未止跌，早段雖曾升逾3%，但午後升幅收窄並倒跌，收市報14.8元，跌1.1%，復牌兩日瀉42.2%。高盛發表報告指，美國取消7年出口禁令，料中興在60至90日內恢復營運，惟該行預計中興海外業務環境趨向艱難；在定價及支付方面，將面對客戶及供應商更苛刻的條款。高盛將中興目標價由34元大降至15元，評級由買入降至中性。早前花旗同樣將中興目標價下調至15元，評級為沽售。

上一則
上一則
練乙錚探監 梁天琦︰視判囚為試煉

下一則
下一則
中央為保華為不惜大讓步

中央為保華為不惜大讓步

美國會擬恢復禁售令

嬴左未

又贏

終於學識compliance
中興或成最大贏家

國會果關過左喇咩

中國又贏

"以盈利為最終目標"。

弱智公司

貨仲夠用幾耐
華為小米幾時會無晶片出手機

下集郁埋華為